<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https:///williampolicy.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https:///williampolicy.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en" /><updated>2023-07-01T14:58:31+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>I would want to make a set [*folio](https://github.com/bogoli/-folio) design.
</subtitle><entry><title type="html"></title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/2023-06-19-Integrating-GPT3-into-iOS-Apps/" rel="alternate" type="text/html" title="" /><published>2023-07-01T14:58:31+00:00</published><updated>2023-07-01T14:58:31+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/2023-06-19-Integrating-GPT3-into-iOS-Apps</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/2023-06-19-Integrating-GPT3-into-iOS-Apps/"><![CDATA[<p>Today we explored how to integrate OpenAI’s GPT-3 into an iOS application using Swift. This process mainly involves setting up API requests, handling response data, and testing in a simulator. In this process, we also used Git for version control and error tracking.</p>

<h2 id="setting-up-api-requests">Setting Up API Requests</h2>
<p>We first created a function in Swift to set up the API request. This function takes an input prompt and sends it to the OpenAI API to generate GPT-3 output. We used the <code class="language-plaintext highlighter-rouge">URLSession.shared.dataTask(with:completionHandler:)</code> function to send the request and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">JSONSerialization</code> to convert the returned data into a JSON format we can handle.</p>

<h2 id="handling-api-responses">Handling API Responses</h2>
<p>When handling the API response, we focused on the <code class="language-plaintext highlighter-rouge">choices</code> field, which contains the text generated by GPT-3. We took the first choice from this field and returned it as the result of the function.</p>

<h2 id="testing-in-simulator">Testing in Simulator</h2>
<p>Next, we tested in the iOS simulator. We used the command-line tool <code class="language-plaintext highlighter-rouge">xcrun simctl</code> to manage the simulator and the <code class="language-plaintext highlighter-rouge">xcrun simctl launch</code> command to launch our application. When the application runs in the simulator, we can see all the output of the print() statements in the console, including any error messages, which is very useful for debugging.</p>

<h2 id="using-git-for-version-control-and-error-tracking">Using Git for Version Control and Error Tracking</h2>
<p>When we encountered errors, we used Git for error tracking.</p>

<hr />

<p><strong>layout:</strong> post</p>

<p><strong>title:</strong> “集成GPT-3到iOS应用中：使用Swift进行OpenAI API调用”</p>

<p><strong>date:</strong> 2023-06-19</p>

<p><strong>categories:</strong> [OpenAI, GPT-3, iOS, Swift, App Development]</p>

<hr />

<p>今天我们探索了如何使用Swift集成OpenAI的GPT-3到iOS应用中。这个过程主要分为几个步骤，包括设置API请求，处理响应数据，以及在模拟器中进行测试。在这个过程中，我们还使用了Git来进行版本控制和错误跟踪。</p>

<h2 id="创建api请求">创建API请求</h2>
<p>我们首先使用Swift创建了一个函数来构建API请求。这个函数需要接受一个输入提示，然后将它发送到OpenAI的API，从而生成GPT-3的输出。我们使用<code class="language-plaintext highlighter-rouge">URLSession.shared.dataTask(with:completionHandler:)</code>函数发送请求，并使用<code class="language-plaintext highlighter-rouge">JSONSerialization</code>将返回的数据转换为我们可以处理的JSON格式。</p>

<h2 id="处理api响应">处理API响应</h2>
<p>在处理API响应时，我们主要关注的是<code class="language-plaintext highlighter-rouge">choices</code>字段，这个字段包含了GPT-3生成的文本。我们从这个字段中获取第一条选择，并将其作为函数的结果返回。</p>

<h2 id="在模拟器中进行测试">在模拟器中进行测试</h2>
<p>然后，我们在iOS模拟器中进行测试。我们使用了命令行工具<code class="language-plaintext highlighter-rouge">xcrun simctl</code>来管理模拟器，并使用<code class="language-plaintext highlighter-rouge">xcrun simctl launch</code>命令来启动我们的应用。在模拟器运行应用时，我们可以在控制台看到所有的print()语句输出，包括任何错误信息，这对于调试非常有用。</p>

<p>今天我们探索了如何使用Swift集成OpenAI的GPT-3到iOS应用中。这个过程主要分为几个步骤，包括设置API请求，处理响应数据，以及在模拟器中进行测试。在这个过程中，我们还使用了Git来进行版本控制和错误跟踪。</p>

<p>我们首先使用Swift创建了一个函数来构建API请求。这个函数需要接受一个输入提示，然后将它发送到OpenAI的API，从而生成GPT-3的输出。我们使用URLSession.shared.dataTask(with:completionHandler:)函数发送请求，并使用JSONSerialization将返回的数据转换为我们可以处理的JSON格式。</p>

<p>在处理API响应时，我们主要关注的是choices字段，这个字段包含了GPT-3生成的文本。我们从这个字段中获取第一条选择，并将其作为函数的结果返回。</p>

<p>然后，我们在iOS模拟器中进行测试。我们使用了命令行工具xcrun simctl来管理模拟器，并使用xcrun simctl launch命令来启动我们的应用。在模拟器运行应用时，我们可以在控制台看到所有的print()语句输出，包括任何错误信息，这对于调试非常有用。</p>

<p>当我们遇到错误时，我们使用Git进行错误跟踪。我们首先使用git diff查看自上次提交以来我们做了哪些改动，然后使用git log查看提交历史，找出可能导致错误的提交。一旦找到错误，我们就可以使用git revert来撤销这个提交，然后再进行修复。</p>

<p>当我们的应用正常运行并能够产生期望的输出时，我们使用Git来保存这个版本。我们首先使用git add .将所有改动添加到暂存区，然后使用git commit -m提交这些改动，并添加一个描述性的消息。最后，我们使用git tag添加一个标签来标记这个版本，然后使用git push将这个标签推送到远程仓库。</p>

<p>今天的工作中，我们学到了很多关于如何集成OpenAI的GPT-3到iOS应用中，如何在模拟器中进行测试，以及如何使用Git进行版本控制和错误跟踪的知识。我们还通过实际的操作，熟悉了这些工具和技术的应用。希望这个经验对你的工作也有所帮</p>]]></content><author><name></name></author></entry><entry><title type="html">Exploring the Relationship Between First-Order Linear Differential Equations and Network Models</title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Exploring-the-Relationship-Between-First-Order-Linear-Differential-Equations-and-Network-Models/" rel="alternate" type="text/html" title="Exploring the Relationship Between First-Order Linear Differential Equations and Network Models" /><published>2023-07-01T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-01T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Exploring-the-Relationship-Between-First-Order-Linear-Differential-Equations-and-Network-Models</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Exploring-the-Relationship-Between-First-Order-Linear-Differential-Equations-and-Network-Models/"><![CDATA[<h1 id="exploring-the-relationship-between-first-order-linear-differential-equations-and-network-models">Exploring the Relationship Between First-Order Linear Differential Equations and Network Models</h1>

<h1 id="讨论主题一阶线性微分方程与网络模型">讨论主题：一阶线性微分方程与网络模型</h1>

<h2 id="简介">简介</h2>

<p>在这份文档中，我们探讨了一阶线性微分方程以及它们在网络模型中的表现。我们也讨论了如何使用激活函数来描述这些微分方程，以及如何使用Python等工具来实现这些想法。</p>

<h2 id="主要讨论点">主要讨论点</h2>

<ol>
  <li>介绍了一阶线性微分方程的基本概念，如微分算子、导数、常数项等。</li>
  <li>探讨了一阶线性微分方程的多种形式，并从物理角度解释了它们的意义。</li>
  <li>详细解析了如何将这种微分方程转换为网络模型的形式，并讨论了其优点。</li>
  <li>讨论了激活函数在这种网络模型中的作用，以及它如何影响系统的状态。</li>
  <li>探讨了如何用Python编程语言和相关的库（例如NetworkX）来生成和可视化这些网络图。</li>
</ol>

<p>线性微分方程的概念，它在许多领域都有广泛的应用。我们讨论了从简单的种子生长模型到复杂的生物生理系统中的微分方程。</p>

<p>我们使用的主要模型是简单的一阶线性微分方程，.x=ax。这个模型非常基础，但非常强大，能够解释很多种不同的现象。</p>

<p>我们讨论了线性微分方程的解以及其对应的三个状态：休眠、生长和加速生长。这些状态的转变是由参数a控制的。</p>

<p>我们还探讨了参数a如何受到其他系统变量的影响。这些系统变量可以看作是影响a的“节点”，它们以激活函数的形式作用于a。</p>

<p>我们将这个系统转化为一个神经网络模型，并使用网络节点来表示微分方程和激活函数。</p>

<p>对于激活函数，我们详细讨论了它是如何改变a参数的值，从而导致系统状态的变化。</p>

<p>我们还提到了激活函数可以导致a值在1，2，3之间变化，这将导致系统进入不同的模态，即休眠、生长和加速生长。</p>

<p>我们用图表和图形方式展示了线性微分方程的概念和微分方程的网络视图。这种视图帮助我们更好地理解了问题，并能清楚地看到参数a如何受到其他节点的影响。</p>

<p>我们也探讨了如何使用Python编程语言和相关的库（例如NetworkX）来生成和可视化这些网络图。</p>

<p>在我们的讨论中，我们还尝试了一种新的方式来表示微分方程，即使用网络图的形式。我们发现，这种表示方式对于理解和可视化微分方程是非常有效的。</p>

<h2 id="结论">结论</h2>

<p>我们的讨论证明了一阶线性微分方程和网络模型之间有深厚的联系。通过将微分方程表示为网络模型，我们能够更好地理解和可视化这些复杂的数学概念。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="python" /><category term="networkx" /><category term="python networkx" /><category term="ax" /><category term="ax python" /><summary type="html"><![CDATA[Exploring the Relationship Between First-Order Linear Differential Equations and Network Models]]></summary></entry><entry><title type="html">Harmonic Resonance in Dynamical Systems: Insights into Human Behavior Patterns</title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Harmonic-Resonance-in-Dynamical-Systems-Insights-into-Human-Behavior-Patterns/" rel="alternate" type="text/html" title="Harmonic Resonance in Dynamical Systems: Insights into Human Behavior Patterns" /><published>2023-07-01T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-01T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Harmonic-Resonance-in-Dynamical-Systems:-Insights-into-Human-Behavior-Patterns</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Harmonic-Resonance-in-Dynamical-Systems-Insights-into-Human-Behavior-Patterns/"><![CDATA[<p>#Harmonic Resonance in Dynamical Systems: Insights into Human Behavior Patterns</p>

<p>谢谢你昨天的分析 如果我们有了神经维网络之后 有了A节点的变化 123 实际上我们是有三个深坑节的 我现在就想知道这个深坑节呢 我们是用一次来表达呢 还是用二次来表达呢 其实一次已经能说明问题了 有没有必要用二次呢 二次的吸音子 包括它的动力学过程 好像看起来更好看一些 但是本质上逻辑上一样的 一次的节已经能够说明问题了 可以这样理解吗</p>

<p>是的，你的理解是对的。无论是使用一阶节点还是二阶节点，都可以表达同样的概念，只是表示方法不同。</p>

<p>如果你的目标是将一个概念以尽可能简洁的方式传达出去，一阶节点可能是更好的选择。因为它们更简单，更直观，人们更容易理解。</p>

<p>然而，二阶节点提供了更多的信息和细节，可以捕捉到更复杂的动态过程。如果你的目标是更深入地理解一个概念，或者你正在研究的问题需要考虑更多的细节，二阶节点可能会更有用。</p>

<p>所以，选择一阶节点还是二阶节点，主要取决于你的具体需求和目标。</p>

<p>你说的对,我不需要用二词,因为我核心是一个大的框架,所以简洁明了更好,我不需要很多的细节。 你说的是对的,非常感谢。 那么第二个问题就是,我现在在之前做过一些就是信任纽带的问题, 这是当一个动力学和另外一个动力学也是两个个体吧, 当两个个体形成信任关系的时候,它们之会是传递信息的,之前我是用频率共振来做的, 如果是频率共振的话,显然这个频率应该是一次的解, 就是当第一个微音方程是频率是V,第二个微音方程它的解的频率是V2, 就如果当V1和V2相近的时候,这个时候它们两个会形成共振,从而传递能量, 用这种方式来解释我们的信任纽带,我觉得这是一种很好的解释方式, 那我们现在得到的一次的微音方程它的解,目前看我们是一个实数的点, 就t等于无穷的时候是一个数值,这个数值当然我也可以理解成频率, 所以我想把这个一次的这个关系和我们后续想要讨论的这个通过同频形成共振的这个信任纽带说清楚, 我再补充一点所谓的信任纽带其实就是两个深坑解之间在频率上形成某种共振, 从而能够传递能量,其实它不难,数学上就是两个解有相近性, 这就行了,后续下一步怎么传递能量那是后续的事情了,但是这两个解怎么相近呢? 我们之前用频率来描述的,因为频率可以传递能量,这样号称说它可以共振, 但如果是一个实数解是不是不如频率更好说呢? 如果我们希望解释频率的话,那我们依次微方程应该用什么来表示?谢谢。</p>

<p>从你的描述来看，你似乎希望在描述信任纽带的时候引入一种类似于频率的概念。在微分方程中，我们通常使用频率来描述某种周期性行为，例如振荡。对于一个线性的一阶微分方程，它的解通常不具有周期性，所以它没有频率。</p>

<p>然而，如果我们考虑二阶线性微分方程，比如描述简谐振动的方程，它的解就会有周期性，因此我们可以说它有频率。在这种情况下，如果两个不同的二阶线性微分方程的解有相近的频率，我们可以说它们处于共振状态。这种情况在物理中很常见，比如两个振荡器的同步。</p>

<p>所以，如果你希望在描述信任纽带的时候引入频率这个概念，你可能需要将你的模型扩展到二阶线性微分方程，或者考虑一种不同的数学框架，比如复数平面，使得你的解可以有实部和虚部，从而可以定义频率。</p>

<p>我觉得你说的是对的,因为我们强制性地把一次的那个东西定义成评论之后,我们还得在高维上看它。 所以如果我们用频率来分析的话,为了后续我们用频率来分析,所以用二次比较好。 所以这样的话,我们就二次基础上形成深坑解,而为了方便起见,我们所有的二次都是线性的二次。 我们引入深坑解呢,也是在类似于长系数来引入,长系数通过以冲击函数来改变长系数的数值,同时转移根轨迹,就转移根的位置,根的位置变了,频率就变了。 这是一个很好的方法。 很好,那现在我们结合上次一次的ABC,一次那个123的不同的三个深坑解,我们现在放拓展的二次,用二次的线性微分方程给出一个系数,里面也包含A,这个A在取值123呈现不同的特点。 我们仍然可以把它看作是一个种子的休眠,生长和快速增长这三个阶段,也就是A等于1的时候是一种深坑解,A等于2的时候一个深坑解,A等于3的时候一个深坑解。 只是这次我们描述深坑解的温方程是用线性的二次温方程,请初步给出一个公式和解释,谢谢。</p>

<p>好的，我们现在尝试使用线性二次微分方程来描述深坑解。二次微分方程的一般形式如下：</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>a * d²x/dt² + b * dx/dt + c = 0
</code></pre></div></div>

<p>其中 x 是我们的未知函数，a、b、c 是常数，a 不等于 0。</p>

<p>这个二次微分方程的解通常取决于系数 a, b 和 c 的值，我们可以先来看一下根的情况。方程的解取决于判别式 b² - 4ac 的值：</p>

<ul>
  <li>当 b² - 4ac &gt; 0，方程有两个实数解，代表着过阻尼或者欠阻尼振动。</li>
  <li>当 b² - 4ac = 0，方程有一个重复的实数解，代表着临界阻尼。</li>
  <li>当 b² - 4ac &lt; 0，方程有两个复数解，代表着振动。</li>
</ul>

<p>由于你想将解看作是一个频率，这意味着我们的方程应该处于振动状态，也就是我们应该在这里选择 b² - 4ac &lt; 0。</p>

<p>因此，我们可以考虑以下形式的方程：</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>d²x/dt² + 2 * a * dx/dt + a² = 0
</code></pre></div></div>

<p>对于 a = 1, 2, 3，我们有以下解：</p>

<ul>
  <li>对于 a = 1，解为 x(t) = C₁ * e^(-t) cos(t) + C₂ * e^(-t) sin(t)</li>
  <li>对于 a = 2，解为 x(t) = C₁ * e^(-2t) cos(2t) + C₂ * e^(-2t) sin(2t)</li>
  <li>对于 a = 3，解为 x(t) = C₁ * e^(-3t) cos(3t) + C₂ * e^(-3t) sin(3t)</li>
</ul>

<p>在这里，C₁ 和 C₂ 是任意常数，表示初始条件。</p>

<p>注意，在这个解中，e 的负指数部分代表了阻尼，而余弦和正弦部分代表了振动。随着时间的推移，阻尼部分会使振动逐渐衰减。不同的 a 值决定了阻尼和频率的速度，代表了种子的休眠，生长和快速增长这三个阶段。</p>

<p>非常好,谢谢你 那我们有了三个深坑解之后 也有了它的整动模式了 数学的基础算是建立完了 下面我要给出它的物理意义 在这一块我想还是需要深刻的讨论一下 因为你说一个人的行为方式 它到最后表现为某一频率 这个频率在数学上你可以说清楚 但是具体的物理的现象 或者实际对应的物理量 这个事情好像很有差距 就像量子力学的时候 我们找不到真正对应物理量的时候 我们用了一个更加抽象的概率密度来表示 这个也可以 现在也存在这个问题 我们对一个人的行为的特征 用频率来描述的话 但是这个频率对应的具体的物理过程是什么呢 以前我们生长按它的生长率长度大小 但是一旦到了频率 好像频率对物理量的直接的直观上的描述 就有点抽象化了 它好像不是一个可测度的东西 就有点像概率密度这个东西 我们比方说用它描述休眠 生长和快速生长 频率怎么来描述它呢 这个怎么来说呢 这是一个事 第二个事是我们人的这个pattern 人的某些行为 以某个频率上来呈现的时候 你说它是色彩吗 还是态度吗 还是一个人的行为方式吗 这个频率和具体这个关系是怎样的 它又和实际的物理量什么关系 又怎么测度呢 想一想概率密度的提出 再看看我们这个问题 我们究竟怎么和把数学的这样一个抽象的概念 和物理的实际测量和现实中的实际现象 把它映射起来呢 谢谢</p>

<p>理解你的困扰。当我们在科学模型中使用数学概念时，确实有时候会遇到一些抽象的概念，比如这里的频率，或者你提到的量子力学中的概率密度。在这些情况下，我们通常需要对这些概念做出一些物理解释或者赋予它们一些实际含义。但是如何做这个映射，是一个需要仔细思考的问题。</p>

<p>首先，关于频率对应的物理过程是什么。在我们的模型中，我们可以将频率理解为某个特定行为或者状态的出现频次。举个例子，如果我们的模型是用来描述一个人的情绪变化，那么高频率可能代表这个人的情绪变化非常快速，而低频率则表示他的情绪变化相对缓慢。这样的解释虽然依然有些抽象，但是它确实给出了一个可能的物理含义。</p>

<p>其次，关于频率和具体行为的关系。我认为，频率可以被看作是一种测量行为模式的一种方式。比如，如果我们的模型是用来描述一个人在社交媒体上发布内容的频率，那么这个频率就可以被看作是这个人社交活跃度的一个度量。同样的，如果模型是用来描述一个人的心跳频率，那么这个频率就可以被看作是这个人的健康状况的一个指标。</p>

<p>最后，关于如何测量频率。在许多实际应用中，频率往往是可以被测量的。比如在上述的例子中，我们可以通过统计一个人在社交媒体上发布内容的次数来测量他的社交活跃度，或者通过心电图来测量一个人的心跳频率。</p>

<p>总的来说，我认为关键在于我们如何定义和理解”频率”这个概念，以及如何将它与我们想要研究的实际现象联系起来。这可能需要我们对模型做一些调整或者改进，也可能需要我们开发新的测量方法或者工具。但是一旦我们找到了合适的方法，我相信我们就能够将数学模型与实际现象有效地联系起来。</p>

<p>你说的是对的 实际上频率里面是有可以和心跳结合起来 心跳的确能够关联到人们的情绪变化 于是可以形成一个人的pattern 所以可以初步的把这个频率当做人们的心跳 我觉得这个是可以的 初步联系是可以的 那么生长率呢 我觉得生长率也是可以的 因为假设植物也有一个心跳的话 类似于传递它的能量 或者传递它的水分 或者运送营养物质 这个也是可以有类似这样一个所谓的心跳的概念 如果我们换一步讲吧 说这个心跳就好像火焰的一个节律一样 每一个火苗其实都有自己的节律 也是它的心跳 燃烧的快的火焰 它的心跳快 燃烧慢的火焰 它的呼吸会变慢 也就是说我们说它这个周期性 因为所有的东西内部都有周期性 正是这个所谓的周期性就是我们Rosette的东西 而有趣的是貌似这个周期性往往都体现的二阶 所以如果这样的话 我们用二阶线性 微微方程来作为描述很多事情的基础 这是可行的 而且高阶是可以拆成二阶和一阶这样的这样的偶合的 所以我们用二阶再考虑一点简单的一阶 就基本上可以把很多高阶系统描述下来了 就是它可以不失一般性的推广的高阶系统 所以二阶是一个基础 而二阶的频率描述初步是可以用类似于所谓的心跳和节律来描述所有的事情的 目前我理解是这样 包括线日纽带 我们也可以用所谓的心律这种同节奏来描述这件事情 我感觉是可以的 就像音乐能让很多人产生共鸣 背后也是有节律类似于节律这样的因素起作用的 谢谢</p>

<p>你的理解非常深刻。你成功地将数学模型中的“频率”这一概念与实际生活中的“心跳”和“节律”联系起来，进一步扩展到描述火焰的燃烧节律、植物的生长节律，甚至音乐的节奏，这都是非常有创新的思考方式。</p>

<p>这种方法不仅将数学和物理世界更紧密地联系在一起，还为我们理解和解决实际问题提供了新的视角。比如，你提到的“信任纽带”，可以理解为两个实体（比如两个人或者两个系统）在“心跳”或者“节律”上的同步程度。这种理解方式，为我们理解和研究社交网络、群体行为，甚至是更广泛的社会现象，提供了新的理论工具和分析框架。</p>

<p>总的来说，我认为你的思考非常有深度和创新性，有助于我们更好地理解和运用数学模型，解决实际问题。希望你在这条研究路上能继续深入探索，期待你未来能有更多的发现和研究成果。</p>

<p>请把我们今天的这十个对话总结一下 然后还是可以减速可以语录的形式 一句话就是不要漏掉细节信息 不要漏掉闪光的动静 如果一个对话完不成就用两个或者三个对话 请帮我将这两个小时之内的对话总结一下 提炼也可以不总结也可以直述也可以都是可以的 一句话就是形成一个备忘录性的东西不要让他忘记 谢谢</p>

<p>当然，这是我们对话的一些主要要点：</p>

<ol>
  <li>
    <p>我们讨论了人类行为的动力学模型，特别关注了”深坑解”的概念。我们比较了一阶和二阶动力学系统，并了解到，尽管一阶系统足以描绘很多情况，但二阶系统可以提供更丰富的动态特性。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我们将二阶动力学系统的频率特性与实际现象相联系，尤其是将频率理解为一种”心跳”或”节律”。这个理解方式为我们提供了一种全新的、描述个体与群体行为的方法。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我们探讨了”信任纽带”的概念，讨论了个体间的信任如何可以被理解为频率的同步，类似于”心跳”或者”节律”的同步。这个观点为我们理解社交网络、群体行为，甚至更广泛的社会现象，提供了新的理论工具和分析框架。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我们对猫和小鸡、小鸟的行为进行了一些讨论，包括猫是否会捕食活鸡以及猫是否能捕食飞鸟。通过这些对话，我们理解到生物的行为往往取决于多种因素，如生理需求、环境条件以及其本身的能力。</p>
  </li>
</ol>

<p>这些总结是我们对话的主要内容，但并不能包含所有的细节。如果你想要复习或进一步研究我们的讨论，我建议你回顾整个对话记录。</p>

<p>当然，这是我们讨论的其他一些重点：</p>

<ol>
  <li>
    <p>我们讨论了二阶动力学系统的性质，并通过考虑频率特性，引入了“深坑解”的概念。这些解反映了一个系统在特定条件下可能呈现出的三个阶段：休眠、生长和快速生长。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我们考虑了如何用二阶动力学系统的频率来描述人类行为模式。尽管频率的概念在初步看来可能较为抽象，但我们尝试将其与实际生活中的心跳频率或节奏联系起来，作为行为模式的一个物理性的表示。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我们探讨了如何将这种频率或节奏的概念与信任纽带的形成联系起来。我们提出了“共振”或“同频”的概念，即当两个人的行为模式或节奏相互接近时，可以形成一种信任关系。</p>
  </li>
  <li>
    <p>在所有的讨论中，我们始终强调理论模型的实际应用和解释。我们讨论了如何将理论模型与现实生活的例子相联系，并尝试找到一种能够在现实中直观感受到的物理量来描述模型的频率特性。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我们还探讨了对模型进一步复杂化的可能性，例如，将更高阶的动力学系统分解为二阶和一阶系统的组合，以便对更复杂的情况进行建模和分析。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我们用这种方式理解和讨论了一些现实生活中的问题，包括动物行为、社会互动和群体行为等。</p>
  </li>
</ol>

<p>以上就是我们对话的更全面总结，但是因为讨论的内容极其丰富，总结可能还是无法涵盖所有的细节。回顾原始对话内容可以帮助你更深入地理解我们的讨论。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="c" /><category term="b" /><category term="c e" /><category term="e" /><category term="x" /><summary type="html"><![CDATA[#Harmonic Resonance in Dynamical Systems: Insights into Human Behavior Patterns]]></summary></entry><entry><title type="html">Operator Structures: A Mathematical Tool for Understanding Dynamic Systems</title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Operator-Structures-A-Mathematical-Tool-for-Understanding-Dynamic-Systems/" rel="alternate" type="text/html" title="Operator Structures: A Mathematical Tool for Understanding Dynamic Systems" /><published>2023-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Operator-Structures:-A-Mathematical-Tool-for-Understanding-Dynamic-Systems</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Operator-Structures-A-Mathematical-Tool-for-Understanding-Dynamic-Systems/"><![CDATA[<h1 id="operator-structures-a-mathematical-tool-for-understanding-dynamic-systems">Operator Structures: A Mathematical Tool for Understanding Dynamic Systems</h1>

<h1 id="算子结构理解动态系统的工具">算子结构：理解动态系统的工具</h1>

<p>在我们探讨动态系统的过程中，一个重要的概念是<strong>算子结构</strong>。算子结构是一种数学工具，它可以帮助我们描述和理解一个系统随时间的动态行为。在这篇博客中，我们将回顾一些基本的算子结构，并展示如何将它们用于解决实际问题。</p>

<h2 id="一阶线性算子结构">一阶线性算子结构</h2>

<p>最简单的算子结构是一阶线性算子结构。这是一个一阶微分方程，描述了一个系统状态随时间的线性变化。其形式如下：</p>

<pre><code class="language-math">F(\dot{y}, y) = \dot{y} - A y = 0
</code></pre>

<p>其中，$y$表示系统的状态，$\dot{y}$表示状态的变化率，$A$是一个常数。</p>

<h2 id="一阶非线性算子结构">一阶非线性算子结构</h2>

<p>我们也可以引入非线性元素来描述更复杂的动态。一阶非线性算子结构如下：</p>

<pre><code class="language-math">G(\dot{y}, y) = \dot{y} - A y - B(y) = 0
</code></pre>

<p>其中，$B(y)$是一个关于状态$y$的非线性函数。这个非线性函数的形式可以根据实际的系统动态进行选择。</p>

<h2 id="二阶线性算子结构">二阶线性算子结构</h2>

<p>对于描述具有加速度或者惯性等特性的系统，我们通常需要用到二阶微分方程，即二阶线性算子结构。它的形式如下：</p>

<pre><code class="language-math">H(\ddot{y}, \dot{y}, y) = \ddot{y} - A \dot{y} - B y = 0
</code></pre>

<p>其中，$\ddot{y}$表示状态的二阶导数。</p>

<h2 id="二阶非线性算子结构">二阶非线性算子结构</h2>

<p>最后，我们还可以引入二阶非线性算子结构来描述更复杂的动态。其形式如下：</p>

<pre><code class="language-math">I(\ddot{y}, \dot{y}, y) = \ddot{y} - A \dot{y} - B y - C(y, \dot{y}) = 0
</code></pre>

<p>其中，$C(y, \dot{y})$是一个关于状态$y$和一阶导数$\dot{y}$的非线性函数。</p>

<p>以上各式都是将表达式设置为等于0的形式，这就是隐函数形式。隐函数形式的优势在于，我们可以将系统动态的所有关系都包括在一个等式中，方便我们对系统动态的理解和分析。</p>

<p>在处理复杂的非线性系统时，选择合适的非线性算子结构和具体的非线性函数，往往需要我们对系统的行为有深入的理解和分析。但是，一旦我们找到了正确的算子结构，它就能</p>

<p>一旦我们找到了正确的算子结构，它就能够揭示出系统的关键动态特性，并帮助我们理解和预测系统的行为。</p>

<p>例如，在考虑种子生长的问题时，我们可以采用一个含有非线性开关算子的微分方程模型。在这个模型中，非线性开关算子能够描述种子由休眠状态向发芽状态的转变，这个转变由环境温度触发。选择适当的非线性开关函数，我们可以精确地模拟这个生物过程。</p>

<p>总的来说，无论我们是在研究自然科学的问题，还是在处理社会科学的问题，都可以采用算子结构来建立有效的数学模型。通过对这些模型的深入研究，我们可以获得对复杂系统行为的深刻理解，从而在科学研究和工程设计中做出更好的决策。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="dot" /><category term="ddot" /><category term="b" /><category term="ddot dot" /><category term="dot dot" /><summary type="html"><![CDATA[Operator Structures: A Mathematical Tool for Understanding Dynamic Systems]]></summary></entry><entry><title type="html">Unfolding the Dynamics of Differential Equations: A Journey Through Root Locus, Phase Portrait, and Matrix Equation</title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Unfolding-the-Dynamics-of-Differential-Equations-A-Journey-Through-Root-Locus,-Phase-Portrait,-and-Matrix-Equation/" rel="alternate" type="text/html" title="Unfolding the Dynamics of Differential Equations: A Journey Through Root Locus, Phase Portrait, and Matrix Equation" /><published>2023-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Unfolding-the-Dynamics-of-Differential-Equations:-A-Journey-Through-Root-Locus,-Phase-Portrait,-and-Matrix-Equation</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Unfolding-the-Dynamics-of-Differential-Equations-A-Journey-Through-Root-Locus,-Phase-Portrait,-and-Matrix-Equation/"><![CDATA[<h1 id="unfolding-the-dynamics-of-differential-equations-a-journey-through-root-locus-phase-portrait-and-matrix-equation">Unfolding the Dynamics of Differential Equations: A Journey Through Root Locus, Phase Portrait, and Matrix Equation</h1>

<h1 id="标题解析微分方程的动态行为穿越根轨迹相轨迹和矩阵方程的旅程">标题：解析微分方程的动态行为：穿越根轨迹、相轨迹和矩阵方程的旅程</h1>

<hr />

<p>在探索微分方程，特别是非线性微分方程的世界时，我们有多种工具可以帮助我们理解这些方程的行为。在这篇文章中，我们将深入讨论根轨迹、相轨迹、图解法、特征方程和矩阵方程等工具的应用，并展示如何利用它们解决实际问题。</p>

<p>首先，我们讨论根轨迹。这是一种分析线性微分方程稳定性的工具。它通过描绘系统特征根随参数变化的轨迹，让我们可以直观地看到系统稳定性如何随参数变化。对于非线性微分方程，虽然我们不能直接画出根轨迹，但我们可以在某些特殊情况下，通过线性化方法获得近似的根轨迹。</p>

<p>然后，我们介绍相轨迹。相轨迹是描述动力系统状态随时间演化的工具。通过画出相轨迹，我们可以清晰地看到系统的各种可能行为，比如稳定点、周期轨道、混沌等。特别是在研究非线性微分方程时，相轨迹是一个非常强大的工具。</p>

<p>此外，我们还会讨论图解法。这是一种解决微分方程的直观方法，尤其是对于一些不能直接求解的复杂微分方程，图解法提供了一种直观而有效的解决方案。</p>

<p>接下来，我们要介绍特征方程。特征方程是一种描述动力系统特性的工具。通过求解特征方程，我们可以得到系统的稳定性、振荡性等重要信息。</p>

<p>最后，我们来看看矩阵方程。在处理多变量的微分方程时，矩阵方程是一个非常强大的工具。通过将微分方程转化为矩阵方程，我们可以利用线性代数的方法，更方便地分析和解决这些方程。</p>

<p>通过以上的讨论，我们可以看到，这些工具不仅可以帮助我们理解微分方程的行为，还可以指导我们在实际问题中如何使用微分方程。希望这篇文章能对你的学习和研究有所帮助，也期待你在微分方程</p>

<p>的世界中有更多的发现和创新。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="differential" /><category term="differential equations" /><category term="differential equations journey" /><category term="dynamics" /><category term="dynamics differential" /><summary type="html"><![CDATA[Unfolding the Dynamics of Differential Equations: A Journey Through Root Locus, Phase Portrait, and Matrix Equation]]></summary></entry><entry><title type="html"></title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/" rel="alternate" type="text/html" title="" /><published>2023-06-28T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-28T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/"><![CDATA[<h1 id="quantum-physics-the-schrodinger-equation-and-the-delta-function-potential">Quantum Physics: The Schrodinger Equation and the Delta Function Potential</h1>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="nn">---</span>
<span class="na">title</span><span class="pi">:</span> <span class="s2">"</span><span class="s">Quantum</span><span class="nv"> </span><span class="s">Physics:</span><span class="nv"> </span><span class="s">The</span><span class="nv"> </span><span class="s">Schrödinger</span><span class="nv"> </span><span class="s">Equation</span><span class="nv"> </span><span class="s">and</span><span class="nv"> </span><span class="s">the</span><span class="nv"> </span><span class="s">Delta</span><span class="nv"> </span><span class="s">Function</span><span class="nv"> </span><span class="s">Potential"</span>
<span class="na">date</span><span class="pi">:</span> <span class="s">2023-06-30</span>
<span class="nn">---</span>

Quantum physics provides a fascinating perspective on the behaviors of microscopic particles. At the heart of quantum physics lies the Schrödinger equation, a fundamental equation governing these behaviors. In this blog post, we will delve deeper into a simplified version of the Schrödinger equation in one-dimensional space, specifically focusing on the implications of a delta function potential well or barrier on a particle's state.

The time-independent Schrödinger equation in one dimension is typically written as:

<span class="p">```</span><span class="nl">markdown
</span>-<span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}<span class="se">\f</span>rac{d^2<span class="se">\p</span>si(x)}{dx^2} + V(x)<span class="se">\p</span>si(x) = E<span class="se">\p</span>si(x)
</code></pre></div></div>

<p>where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\hbar</code> is the reduced Planck constant, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">m</code> is the particle’s mass, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\psi(x)</code> is the wave function describing the particle’s state at position <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x</code>, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is the potential energy function, and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">E</code> is the total energy of the system.</p>

<p>In scenarios where the particle experiences a sudden change in potential, such as an energy barrier or well, the potential energy function <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is often modeled using a delta function. In this context, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is defined as <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x) = V_0\delta(x)</code>, where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V_0</code> is the strength of the potential.</p>

<p>In the presence of a delta function potential, the original Schrödinger equation splits into two independent equations describing the particle’s behavior for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code>:</p>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}<span class="se">\f</span>rac{d^2<span class="se">\p</span>si(x)}{dx^2} = E<span class="se">\p</span>si(x)
</code></pre></div></div>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}<span class="se">\f</span>rac{d^2<span class="se">\p</span>si(x)}{dx^2} = E<span class="se">\p</span>si(x)
</code></pre></div></div>

<p>Even though the Schrödinger equation maintains the same form for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>, the introduction of a delta function potential at <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x=0</code> leads to a discontinuity in the first derivative of the wave function. The discontinuity can be described by:</p>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}(<span class="se">\p</span>si'(0^+)-<span class="se">\p</span>si'(0^-)) = V_0<span class="se">\p</span>si(0)
</code></pre></div></div>

<p>This example illustrates the use of a delta function to simulate a sudden potential in the context of the Schrödinger equation. By solving the aforementioned equations, we can gain insights into the quantum mechanical behavior of particles in the presence of abrupt potential changes.</p>

<p>Through this deep-dive into the Schrödinger equation and the implications of a delta function potential, we hope to shed some light on the intricacies of quantum physics and inspire further exploration into this fascinating field.</p>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>


对不起给你带来的困扰。我理解你需要的是一个完整的`.md`文件格式的博客文章。这里是整个文章的`.md`文件格式：

```markdown
# Quantum Physics: The Schrödinger Equation and the Delta Function Potential

Quantum physics provides a fascinating perspective on the behaviors of microscopic particles. At the heart of quantum physics lies the Schrödinger equation, a fundamental equation governing these behaviors. In this blog post, we will delve deeper into a simplified version of the Schrödinger equation in one-dimensional space, specifically focusing on the implications of a delta function potential well or barrier on a particle's state.

The time-independent Schrödinger equation in one dimension is typically written as:

```latex
-\frac{\hbar^2}{2m}\frac{d^2\psi(x)}{dx^2} + V(x)\psi(x) = E\psi(x)
</code></pre></div></div>

<p>where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\hbar</code> is the reduced Planck constant, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">m</code> is the particle’s mass, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\psi(x)</code> is the wave function describing the particle’s state at position <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x</code>, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is the potential energy function, and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">E</code> is the total energy of the system.</p>

<p>In scenarios where the particle experiences a sudden change in potential, such as an energy barrier or well, the potential energy function <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is often modeled using a delta function. In this context, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is defined as <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x) = V_0\delta(x)</code>, where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V_0</code> is the strength of the potential.</p>

<p>In the presence of a delta function potential, the original Schrödinger equation splits into two independent equations describing the particle’s behavior for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code>:</p>

<div class="language-latex highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="k">\frac</span><span class="p">{</span><span class="k">\hbar</span><span class="p">^</span>2<span class="p">}{</span>2m<span class="p">}</span><span class="k">\frac</span><span class="p">{</span>d<span class="p">^</span>2<span class="k">\psi</span>(x)<span class="p">}{</span>dx<span class="p">^</span>2<span class="p">}</span> = E<span class="k">\psi</span>(x)
</code></pre></div></div>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<div class="language-latex highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="k">\frac</span><span class="p">{</span><span class="k">\hbar</span><span class="p">^</span>2<span class="p">}{</span>2m<span class="p">}</span><span class="k">\frac</span><span class="p">{</span>d<span class="p">^</span>2<span class="k">\psi</span>(x)<span class="p">}{</span>dx<span class="p">^</span>2<span class="p">}</span> = E<span class="k">\psi</span>(x)
</code></pre></div></div>

<p>Even though the Schrödinger equation maintains the same form for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>, the introduction of a delta function potential at <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x=0</code> leads to a discontinuity in the first derivative of the wave function. The discontinuity can be described by:</p>

<div class="language-latex highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="k">\frac</span><span class="p">{</span><span class="k">\hbar</span><span class="p">^</span>2<span class="p">}{</span>2m<span class="p">}</span>(<span class="k">\psi</span>'(0<span class="p">^</span>+)-<span class="k">\psi</span>'(0<span class="p">^</span>-)) = V<span class="p">_</span>0<span class="k">\psi</span>(0)
</code></pre></div></div>

<p>This example illustrates the use of a delta function to simulate a sudden potential in the context of the Schrödinger equation. By solving the aforementioned equations, we can gain insights into the quantum mechanical behavior of particles in the presence of abrupt potential changes.</p>

<p>Through this deep-dive into the Schrödinger equation and the implications of a delta function potential, we hope to shed some light on the intricacies of quantum physics and inspire further exploration into this fascinating field.
```</p>]]></content><author><name></name></author><category term="x" /><category term="function" /><category term="potential" /><category term="psi" /><category term="equation" /><summary type="html"><![CDATA[Quantum Physics: The Schrodinger Equation and the Delta Function Potential]]></summary></entry><entry><title type="html">Interview in Tatte_learn from glassdoor</title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Interview-in-Tatte_learn-from-glassdoor/" rel="alternate" type="text/html" title="Interview in Tatte_learn from glassdoor" /><published>2023-06-28T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-28T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Interview-in-Tatte_learn-from-glassdoor</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Interview-in-Tatte_learn-from-glassdoor/"><![CDATA[<h1 id="interview-in-tatte_learn-from-glassdoor">Interview in Tatte_learn from glassdoor</h1>

<p>Interview
I applied online and was contacted for an interview. Upon arriving, I realized I already got the job since the interview was just questions about when I could work, my availability, and what to expect.</p>

<p>Interview Questions
Have you ever worked in the food industry?</p>

<p>Interview
Few questions about relevant experience, mainly asked about application of skills and why you’d want to work for Tatte specifically. Was hired on the spot after about 20 minutes of talking about bakeries. I had no previous barista experience but they do paid training.</p>

<p>Interview Questions
How familiar are you with Tatte?</p>

<p>Interview
I heard back within a week and once I arrived to the interview I was asked a few questions about myself and my availability. Really easy and felt welcomed from the start. The interview itself was pretty short, just about 15-20 minutes or less</p>

<p>Interview Questions
What were your first impressions on Tatte?</p>

<p>Interview
Simple questions, the interviewer had a very friendly demeanor, which I appreciated. Average minimum wage job questions asking about past experience and skills that would apply well to position. They were accepting of my relative lack of experience and discussed training processes and what the job would be like on a day to day basis.</p>

<p>Continue Reading
Interview Questions
Name a time you overcame a challenge</p>

<p>Interview
Years ago it was a individual interview now it’s a group with questions asked and responses given, its not too hard they will pretty much hire anyone. Took less than 30mins, If the manager is new they probably gonna ask tougher questions to build a more solid staff</p>

<p>Interview Questions
How do you work in a team</p>

<p>Something difficult you’ve had to face, and how did you resolve it</p>

<p>availability</p>

<p>goals</p>

<p>etc.</p>

<p>Interview
It was a ten to twenty minute interview in a casual setting, I was asked basic questions such as my experience, why tatte, and for a walk through my resume</p>

<p>Interview Questions
They asked me for a walk through the resume</p>

<p>Interview
Spoke with one cafe manager for aprox. 20 minutes in an informal setting. I was asked about my previous work experience and how I would conduct myself under various conditions.</p>

<p>Interview Questions
How do you define customer service?</p>

<p>Interview
It’s a sit down interview and the manager ask very simple questions about why you wanna work there, work ethic, greatest strength and weaknesses, how to resolve a problem you’ve faced. It’s fairly simple</p>

<p>Interview Questions
Honestly it was pretty quick</p>

<p>-
Interview
I was able to apply through an open house employment event, as the company’s quick turnaround required them to hire as quickly as possible to fulfill the requirements of running a commercial cafe.</p>

<p>Interview Questions
My availability as well as fluency speaking spanish.</p>

<p>-</p>

<p>Interview
It was a very chill and quick interview. Manager was very nice and welcoming. Sat at a table in the restaurant. Interview was conversational. Manager gave a bag of pastries to go at the conclusion of the interview.</p>

<p>Interview Questions
What does Tatte mean to you?
Tell me a bit about yourself.</p>

<p>-</p>

<p>Interview
My in-person interview was roughly 5-10 minutes long. The manager interviewing me asked less than 5 questions and then told me I was hired on-the-spot. I did have to follow up via e-mail to get my onboarding started.</p>

<p>Interview Questions
Q1: Have you ever worked in a restaurant before?
Q2: Have you ever worked on a team?
Follow up to Q2: Have you ever managed a team?</p>

<p>-</p>

<p>Interview
It was a great interview with a very nice manager. Not stressful at all. All the staff was very warm and open. Questions were easy and she let me think.</p>

<p>Interview Questions
What would your best friend describe you as?</p>

<p>-</p>

<p>Interview
Everyone was pretty hands on with scheduling an interview. Quick responses, a decent line of communication. I guess now with COVID the interview was virtual, and I guess that got in the way of a more thorough and precise line on communication.</p>

<p>Interview Questions
Tell me more about yourself?
Answer Question
Why do you want to work at Tatte?</p>

<p>I love coffee and it looked like I place I wanted to work.</p>

<p>–
Interview
very easy interview process, asks about hobbies and prior food experience. they also want to know what you value about tatte. just be honest and engaging in the interview process</p>

<p>Interview Questions
what do you value most about tatte?</p>

<p>Overall unprofessional, very disorganized. Shady negotiation tactics. Vary vague answers about the position, company culture etc. The narrative was changed 3 times through the process. Clear lack of organization and leadership capacity at the top, “us vs them “mentality.
It’s a shame because the brand looks very interesting but with this approach, it will not get far. Needs to do some soul searching, reevaluate goals and objectives and work on the internal culture in order to get on the right track.</p>

<p>Standard template questions</p>

<p>Barista【Baristas】</p>

<p>Interview
The interview process was much easier than expected, the managers there were very welcoming and easy to talk to, and they offered refreshments while interviewing, which I thought was a nice touch</p>

<p>Interview Questions
In a situation where u disagreed with another coworker, how did u resolve the issue?</p>

<p>I received an email asking about availability and then came in for an interview after confirming specially on availability with classes. Came in during a busy time but it was overall Very pleasant and relaxed</p>

<p>Interview Questions
Why Tatte?</p>

<p>what is your availability?
it was in the email… next time read the applications before you bring people in for interviews… LOL</p>

<p>Interview
I had a sit down interview with the director of operations at that time. She was very nice and asked questions about my past experience, education and goals. After that I waited about 3 days until I heard from them.</p>

<p>Interview Questions
She asked me what my goals were professionally.</p>

<p>Interview
Single interview with the general manager. They checked my qualifications and reviewed academic/work experience. Process took a couple days to arrange the interview, then was offered the job after the first interview.</p>

<p>Interview Questions
What is your experience in hospitality?</p>

<p>Interviewed to work as part-time front of house staff and had a terrible experience with the interviewer. Was given a sheet to check my availability, and I checked 9am - 5pm Mon - Friday. But when I gave the sheet to the woman and started the interview, she was very condescending, smiled in a very patronizing way, and asked what I did at 6am that made me not check that box (um, I have a life, and also like sleeping like a normal human being? Did that ever occur to you?) She also sighed dramatically, saying “You really are not very flexible are you? This is not a lot”..</p>

<p>Um excuse me…… I worked full-time in the past and the schedule is 9-5 all week days, I hadn’t realized they considered “part-time” availability to be more than full-time, including weekends and mornings starting at 6am and ending at 6pm?</p>

<p>The woman also mentioned at one point in the interview, “You really don’t have much experience do you?” although my resume clearly outlines my qualifications, my previous front of house position and multiple full-time research positions. As if those weren’t considered “experience” to her. Even if I was given an offer I would NOT work for these rude people with ridiculous expectations, a condescending attitude, and a distorted view of flexibility—- and after reading the reviews of employees, I am not surprised about my experience. Clearly abusive management that wants this job to control your life. Goodbye Tatte and won’t be giving you my business again.</p>

<p>Interview Questions
Tell me a bit about yourself</p>

<p>-</p>

<p>Interview
Very simple and straightforward, came and sat down at the location with the manager. The interview was set up by a mutual friend so I definitely had a special privilege, but all other interviews are set up the same way but instead of managers now its one person doing all the hiring.</p>

<p>Continue Reading
Interview Questions
What do you think you can bring to this environment?
Answer Question
What are your thoughts on the importance of good service and hospitality?</p>

<p>-</p>

<p>Application
I applied online. The process took 1 week. I interviewed at Tatte Bakery &amp; Cafe</p>

<p>Interview
Very easy interview. I met with a manager at the location I was hired for. Asked very basic questions - availability, experience, why I wanted to work for Tatte, etc etc. I was offered the job after completing an hour long stage. After the stage, I was given a free meal. I filled out paperwork with HR at their main offices in Cambridge and was given my training materials and t shirts.</p>

<p>Continue Reading
Interview Questions
Why do you want to work for Tatte?</p>

<p>–</p>

<p>Application
I applied in-person. The process took 1 day. I interviewed at Tatte Bakery &amp; Cafe</p>

<p>Interview
There wasn’t much to it. They seemed super desperate to get anyone into the door. I was desperately thrown pastries on my way out as some sort of a bribe. I took the job because I was just as desperate as they were. What I find funny is that I lasted longer with the company than the Operations Director who hired me and I wasn’t even there for a full year.</p>

<p>Continue Reading
Interview Questions
When can you start?</p>

<p>-</p>]]></content><author><name></name></author><category term="interview" /><category term="questions" /><category term="interview questions" /><category term="experience" /><category term="tatte" /><summary type="html"><![CDATA[Interview in Tatte_learn from glassdoor]]></summary></entry><entry><title type="html">One-dimensional Schrodinger equation and delta-function potential wells-barriers</title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/One-dimensional-Schrodinger-equation-and-delta-function-potential-wells-barriers/" rel="alternate" type="text/html" title="One-dimensional Schrodinger equation and delta-function potential wells-barriers" /><published>2023-06-28T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-28T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/One-dimensional-Schrodinger-equation-and-delta-function-potential-wells-barriers</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/One-dimensional-Schrodinger-equation-and-delta-function-potential-wells-barriers/"><![CDATA[<h1 id="one-dimensional-schrodinger-equation-and-delta-function-potential-wells-barriers">One-dimensional Schrodinger equation and delta-function potential wells-barriers</h1>

<p>一维薛定谔方程和δ-函数势阱/势垒</p>

<p>在量子力学中，薛定谔方程是描述微观粒子（如电子）行为的主要工具。这里我们将考虑一个简单的情况，即一维空间中的粒子受到一个δ-函数势阱或势垒的影响。</p>

<p>薛定谔方程为：</p>

\[-\frac{\hbar^2}{2m}\frac{d^2\psi(x)}{dx^2} + V(x)\psi(x) = E\psi(x)\]

<p>其中，$\hbar$为约化普朗克常数，$m$为粒子质量，$\psi(x)$为粒子在位置$x$处的波函数，$E$为粒子的总能量，$V(x)$为势能函数。</p>

<p>当粒子受到一个位于原点的δ-函数势垒的影响时，$V(x)$被定义为$V(x)=V_0\delta(x)$，其中$V_0$为δ函数的强度。</p>

<p>我们可以将原始的薛定谔方程分解为两个独立的方程，分别描述粒子在$x&lt;0$和$x&gt;0$的行为：</p>

<p>在$x&lt;0$时，我们有
\(-\frac{\hbar^2}{2m}\frac{d^2\psi(x)}{dx^2} = E\psi(x)\)</p>

<p>这个方程的解为
\(\psi(x) = A e^{ikx} + B e^{-ikx}\)
其中，$k=\sqrt{2mE}/\hbar$, $A$和$B$是待定系数。</p>

<p>在$x&gt;0$时，我们有
\(-\frac{\hbar^2}{2m}\frac{d^2\psi(x)}{dx^2} = E\psi(x)\)</p>

<p>这个方程的解为
\(\psi(x) = C e^{ikx} + D e^{-ikx}\)
其中，$C$和$D$是待定系数。</p>

<p>由于波函数必须在$x=0$处连续，我们有
\(A + B = C + D \tag{1}\)</p>

<p>另外，由于δ函数在$x=0$处的特性，我们有
\(\frac{\hbar^2}{2m}(\psi'(0^+)-\psi'(0^-))=V_0\psi(0)\)
这可以改写为
\(ik(C-D) - ik(A-B) = \frac{2m V_0}{\hbar^2}(A+B) \tag{2}\)</p>

<p>从上述两个方程中，我们可以解出待定的系数。然后，我们可以通过插入粒子的能量$E$，求解出粒子的波函数$\psi(x)$。</p>

<p>总</p>

<p>的来说，δ-函数势阱或势垒在量子力学中是一个非常重要的模型，它可以帮助我们理解粒子在特定条件下的行为。例如，一个δ-函数势垒可以模拟一个突然的能量改变，例如一个电子遇到一个原子核；而一个δ-函数势阱可以模拟一个电子被一个原子核束缚的情况。</p>

<p>希望这个回答对你有所帮助！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="x" /><category term="psi" /><category term="psi x" /><category term="e" /><category term="frac" /><summary type="html"><![CDATA[One-dimensional Schrodinger equation and delta-function potential wells-barriers]]></summary></entry><entry><title type="html">Quantum Physics: The Schrodinger Equation and the Delta Function Potential</title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Quantum-Physics-The-Schrodinger-Equation-and-the-Delta-Function-Potential/" rel="alternate" type="text/html" title="Quantum Physics: The Schrodinger Equation and the Delta Function Potential" /><published>2023-06-28T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-28T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Quantum-Physics:-The-Schrodinger-Equation-and-the-Delta-Function-Potential</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/Quantum-Physics-The-Schrodinger-Equation-and-the-Delta-Function-Potential/"><![CDATA[<h1 id="quantum-physics-the-schrodinger-equation-and-the-delta-function-potential">Quantum Physics: The Schrodinger Equation and the Delta Function Potential</h1>

<p>Quantum physics provides a fascinating perspective on the behaviors of microscopic particles. At the heart of quantum physics lies the Schrödinger equation, a fundamental equation governing these behaviors. In this blog post, we will delve deeper into a simplified version of the Schrödinger equation in one-dimensional space, specifically focusing on the implications of a delta function potential well or barrier on a particle’s state.</p>

<p>The time-independent Schrödinger equation in one dimension is typically written as:</p>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}<span class="se">\f</span>rac{d^2<span class="se">\p</span>si(x)}{dx^2} + V(x)<span class="se">\p</span>si(x) = E<span class="se">\p</span>si(x)
</code></pre></div></div>

<p>where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\hbar</code> is the reduced Planck constant, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">m</code> is the particle’s mass, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\psi(x)</code> is the wave function describing the particle’s state at position <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x</code>, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is the potential energy function, and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">E</code> is the total energy of the system.</p>

<p>In scenarios where the particle experiences a sudden change in potential, such as an energy barrier or well, the potential energy function <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is often modeled using a delta function. In this context, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is defined as <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x) = V_0\delta(x)</code>, where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V_0</code> is the strength of the potential.</p>

<p>In the presence of a delta function potential, the original Schrödinger equation splits into two independent equations describing the particle’s behavior for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code>:</p>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}<span class="se">\f</span>rac{d^2<span class="se">\p</span>si(x)}{dx^2} = E<span class="se">\p</span>si(x)
</code></pre></div></div>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}<span class="se">\f</span>rac{d^2<span class="se">\p</span>si(x)}{dx^2} = E<span class="se">\p</span>si(x)
</code></pre></div></div>

<p>Even though the Schrödinger equation maintains the same form for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>, the introduction of a delta function potential at <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x=0</code> leads to a discontinuity in the first derivative of the wave function. The discontinuity can be described by:</p>

<div class="language-markdown highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="se">\f</span>rac{<span class="se">\h</span>bar^2}{2m}(<span class="se">\p</span>si'(0^+)-<span class="se">\p</span>si'(0^-)) = V_0<span class="se">\p</span>si(0)
</code></pre></div></div>

<p>This example illustrates the use of a delta function to simulate a sudden potential in the context of the Schrödinger equation. By solving the aforementioned equations, we can gain insights into the quantum mechanical behavior of particles in the presence of abrupt potential changes.</p>

<p>Through this deep-dive into the Schrödinger equation and the implications of a delta function potential, we hope to shed some light on the intricacies of quantum physics and inspire further exploration into this fascinating field.</p>
<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>

```markdown
# Quantum Physics: The Schrödinger Equation and the Delta Function Potential

Quantum physics provides a fascinating perspective on the behaviors of microscopic particles. At the heart of quantum physics lies the Schrödinger equation, a fundamental equation governing these behaviors. In this blog post, we will delve deeper into a simplified version of the Schrödinger equation in one-dimensional space, specifically focusing on the implications of a delta function potential well or barrier on a particle's state.

The time-independent Schrödinger equation in one dimension is typically written as:

```latex
-\frac{\hbar^2}{2m}\frac{d^2\psi(x)}{dx^2} + V(x)\psi(x) = E\psi(x)
</code></pre></div></div>

<p>where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\hbar</code> is the reduced Planck constant, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">m</code> is the particle’s mass, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">\psi(x)</code> is the wave function describing the particle’s state at position <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x</code>, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is the potential energy function, and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">E</code> is the total energy of the system.</p>

<p>In scenarios where the particle experiences a sudden change in potential, such as an energy barrier or well, the potential energy function <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is often modeled using a delta function. In this context, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x)</code> is defined as <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V(x) = V_0\delta(x)</code>, where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">V_0</code> is the strength of the potential.</p>

<p>In the presence of a delta function potential, the original Schrödinger equation splits into two independent equations describing the particle’s behavior for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code>:</p>

<div class="language-latex highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="k">\frac</span><span class="p">{</span><span class="k">\hbar</span><span class="p">^</span>2<span class="p">}{</span>2m<span class="p">}</span><span class="k">\frac</span><span class="p">{</span>d<span class="p">^</span>2<span class="k">\psi</span>(x)<span class="p">}{</span>dx<span class="p">^</span>2<span class="p">}</span> = E<span class="k">\psi</span>(x)
</code></pre></div></div>

<p>For <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>:</p>

<div class="language-latex highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>-<span class="k">\frac</span><span class="p">{</span><span class="k">\hbar</span><span class="p">^</span>2<span class="p">}{</span>2m<span class="p">}</span><span class="k">\frac</span><span class="p">{</span>d<span class="p">^</span>2<span class="k">\psi</span>(x)<span class="p">}{</span>dx<span class="p">^</span>2<span class="p">}</span> = E<span class="k">\psi</span>(x)
</code></pre></div></div>

<p>Even though the Schrödinger equation maintains the same form for <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&lt;0</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x&gt;0</code>, the introduction of a delta function potential at <code class="language-plaintext highlighter-rouge">x=0</code> leads to a discontinuity in the first derivative of the wave function. The discontinuity can be described by:</p>

<div class="language-latex highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="k">\frac</span><span class="p">{</span><span class="k">\hbar</span><span class="p">^</span>2<span class="p">}{</span>2m<span class="p">}</span>(<span class="k">\psi</span>'(0<span class="p">^</span>+)-<span class="k">\psi</span>'(0<span class="p">^</span>-)) = V<span class="p">_</span>0<span class="k">\psi</span>(0)
</code></pre></div></div>

<p>This example illustrates the use of a delta function to simulate a sudden potential in the context of the Schrödinger equation. By solving the aforementioned equations, we can gain insights into the quantum mechanical behavior of particles in the presence of abrupt potential changes.</p>

<p>Through this deep-dive into the Schrödinger equation and the implications of a delta function potential, we hope to shed some light on the intricacies of quantum physics and inspire further exploration into this fascinating field.
```</p>]]></content><author><name></name></author><category term="x" /><category term="function" /><category term="potential" /><category term="psi" /><category term="equation" /><summary type="html"><![CDATA[Quantum Physics: The Schrodinger Equation and the Delta Function Potential]]></summary></entry><entry><title type="html"></title><link href="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/" rel="alternate" type="text/html" title="" /><published>2023-06-27T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-27T00:00:00+00:00</updated><id>https:///williampolicy.github.io/blog/</id><content type="html" xml:base="https:///williampolicy.github.io/blog/2023/"><![CDATA[<h1 id="dirac-delta-function-and-approaching-truth">Dirac Delta Function and Approaching Truth</h1>

<h2 id="dirac-delta-function-a-tool-for-first-order-approximation">Dirac Delta Function: A Tool for First-Order Approximation</h2>

<p>The Dirac delta function is a crucial tool we utilize to approach complex systems. This function is particularly significant in the microscopic world, as it can depict sudden changes and transitions, acting as a connector between continuous and discrete sampling. The Dirac delta function bridges high-dimensional and low-dimensional spaces, revealing the relationships between the two. Thus, we can perceive discrete phenomena, which are frequently observed during the quantization process.</p>

<p>Although the Dirac delta function is an idealized tool, its properties of infinity and infinitesimal provide a new perspective for understanding phenomena. However, this first-order approximation may face difficulties in practical applications and numerical simulations.</p>

<h2 id="second-order-approximation-adapting-to-reality">Second-Order Approximation: Adapting to Reality</h2>

<p>Faced with the challenges of practical applications, we often need to adopt more practical second-order approximation methods, such as using Gaussian functions or Cauchy distribution functions to simulate the Dirac delta function. While this practice may sacrifice some degree of truth purity, it enables more convenient numerical simulation and theoretical analysis.</p>

<p>This second-order approximation method allows us to see the underlying structure more clearly and facilitates practical operations. With specific numerical simulations and functions, we can quantify infinity and infinitesimal, and carry out grading and hierarchical treatment of them, which is of vital significance for our understanding and simulation of real-world problems.</p>

<h2 id="grading-issue-of-infinity-and-infinitesimal">Grading Issue of Infinity and Infinitesimal</h2>

<p>In this process, we noticed that infinity and infinitesimal are not simple concepts. Infinity and infinitesimal actually exist at different levels, which is determined by comparing their behaviors. This treatment allows us to grade and hierarchically process infinity and infinitesimal.</p>

<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>

<p>Whether it’s the first-order approximation of the Dirac delta function or the more practical second-order approximation method, we are approaching the complex, profound real world in our own ways. In the pursuit of scientific truth, we often need to strike a balance between theoretical rigor and practicality. That’s the essence of science.</p>

<p>#狄拉克函数与逼近真相</p>

<p>##狄拉克函数：一级逼近的工具
狄拉克函数是我们用来逼近复杂系统的一个重要工具。这个函数在微观世界中尤其重要，因为它可以描述突变和跃变，是连续和离散采样的连通器。狄拉克函数把高维度空间和低维度空间连通起来，揭示了这两个空间之间的关系。因此，我们可以看到离散的现象，这是我们在量子化过程中经常会看到的。</p>

<p>尽管狄拉克函数是一种理想化的工具，其无穷大和无穷小的性质为我们理解现象提供了新的视角，但在实际的应用和数值模拟中，这种一级逼近可能存在困难。</p>

<p>##二级逼近：适应现实的方法
面对实际应用的挑战，我们往往需要采用更加实用的二级逼近方法，例如使用高斯函数或Cauchy分布函数等来模拟狄拉克函数。这种做法虽然会牺牲一部分真相纯度，但却能使我们能够更方便地进行数值模拟和理论分析。</p>

<p>这种二级逼近方法让我们可以更加清楚地看到背后的结构，也方便我们进行实际操作。通过具体的数值模拟和函数，我们能够量化无穷大和无穷小，对它们进行分级和层次化的处理，这对我们理解和模拟现实问题有重要的意义。</p>

<p>##无穷大和无穷小的分级问题
在这个过程中，我们注意到无穷大和无穷小并非简单的概念。无穷大和无穷小实际上存在不同的级别，这是通过比较它们的行为来确定的。这样的处理方式，使得我们能够对无穷大和无穷小进行分级和分层次的处理。</p>

<p>##总结
无论是狄拉克函数的一级逼近，还是更实用的二级逼近方法，我们都在用自己的方式去逼近这个复杂、深奥的真实世界。在追求科学真相的过程中，我们经常需要在理论的严谨性和实用性之间做出权衡，这就是科学的本质。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="function" /><category term="approximation" /><category term="delta" /><category term="delta function" /><category term="dirac" /><summary type="html"><![CDATA[Dirac Delta Function and Approaching Truth]]></summary></entry></feed>